{
  "metadata": {
    "exam_type": "107",
    "exam_name": "一般警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "消防警察情境實務（包括消防法規、實務操作標準作業程序、人權保障與",
    "exam_time": "2 小時",
    "code": "50620"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共20題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "某一廢輪胎回收場發生火災,經調查結果,認為有蓄熱自然發火之可能,若你為\n火調人員,請說明橡膠輪胎蓄熱自然發火有何燃燒特徵?又其鑑識要領為何?\n(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "某鐵皮搭蓋的工廠建築物發生火災,火場指揮官命令一組隊員使用破壞器材,破壞\n工廠門、窗,準備強力入屋。若你為火場安全官,請問應要求隊員特別留意那些安\n全作業注意事項?(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "三",
      "type": "essay",
      "stem": "若有一棟大型具有屋頂平台且其頂樓加蓋一小木屋的三樓建築,於二樓發生火災,\n轄區消防局獲報後派遣救災戰力趕抵現場,若你為帶隊支援的消防分隊長,奉大隊\n長命令,帶領部分隊員前往頂樓屋頂平台作業,並擔任樓頂分區救災指揮官,請問\n你的職責為何?到達頂樓後,應儘速向大隊長回報的事項為何?(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "若你為火調人員自火場採樣,證物中應含有烷類成分,於設定氣相層析質譜儀的分析條件時,請判斷應 鎖定那些離子碎片的質荷比(m/z)進行分析?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "55,69",
        "B": "43,57,71,85,99",
        "C": "104,117,118,132,146",
        "D": "128,142,156,170"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "若你為火調人員,自火場採驗殘跡之證物,懷疑含有微量易燃性液體,欲以頂空固相微萃取技術 (Head space Solid Phase Microextr action)前處理跡證時,請問下列器材裝置何者最不需要?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "溫度測量裝置(Tem per ature Measuring Device)",
        "B": "活性碳吸附包(Active Charcoal Adsorption Package)",
        "C": "固相微萃取裝置(SPME App aratus)",
        "D": "加熱系統(Heating System)"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "有一車輛在行駛一般道路時發生火災,若你為現場調查鑑識人員,經鑑識之結果發現是排氣管內部發生 之火災,請研判起火產生之主因為下列何者?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "進氣門之關閉不好時",
        "B": "混合氣體之不完全燃燒時",
        "C": "氣缸密封墊片破裂時",
        "D": "引擎之溫度低時"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "下圖所示為第二種室內消防栓設備加壓送水裝置,有關其啟動壓力設定值H之敘述,下列何者正確? 最高或最遠消防栓開關",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "H值為開關及水帶瞄子之磨擦損失+落差壓力+3kgf/cm2",
        "B": "H值為開關及水帶瞄子之磨擦損失+落差壓力+2kgf/cm2",
        "C": "H值為落差壓力+3kgf/cm2",
        "D": "H值為落差壓力+2kgf/cm2"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "火場調查為確實查詢火災當時目擊者或關係人等所發現火災初期之燃燒情形,以補充火災原因調查佐證 所需之資料,常須對目擊者或關係人等進行訪談。若你為火調人員,請判斷下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "談話筆錄應採用問答方法,禁止僅記答詞而未記問語",
        "B": "詢問之內容應力求明確、清楚,且不必拘泥於華麗詞藻,應求其通俗易懂,語氣亦應與受訪談人之身 分相符合,必要時可記載供述之土語或俗語;另詢問時可適當加以誘導",
        "C": "談話筆錄不得竄改或挖補,如有應記載文字、事項有遺漏或增加、刪除或附記時,應由訪談人立即予 以補正,應由受訪談人簽名或蓋章於其上,並記明字數,其刪除處應留存原字跡;若係電腦繕印者, 則應重新列印",
        "D": "受訪談人之簽名、蓋章之位置應緊接記載之末行,不得令其空白或以另紙為之。筆錄有二頁以上者, 每頁騎縫處並由受訪談人簽名或蓋章"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "某百貨商場提報自衛消防編組演練及驗證計畫,有關應實施演練及驗證之範圍,業者列有多種方案,消 防機關受理審查確認時,請判斷下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "全棟建築物均為百貨公司、超級市場等用途時,全棟均應進行",
        "B": "起火樓層扣除垂直區劃後,有超過兩個防火區劃時,為該起火層及其上下樓層",
        "C": "起火樓層設有特別安全梯時,為該起火層及其上下樓層",
        "D": "起火樓層未設有特別安全梯,或者扣除垂直區劃,未有超過兩個防火區劃時,為該起火層及其上二層、 下一層樓層"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "若有一面對馬路、樓高十層的集合住宅於二樓發生火警,火勢逐漸擴大,你為轄區消防分隊長,到達現 場進行戰力部署時,下列作為何者最不適當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "火場正面預留給雲梯車作業",
        "B": "結合水箱車與水庫車進行車組作戰部署",
        "C": "沿二樓室內樓梯直接入室部署水線",
        "D": "由雙節梯透過窗戶從三樓室內垂下水帶部署水線"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "某大型商場於地震後倒塌並發生火災,現場救災指揮站迅速成立,下列指揮站之任務分工,依現行規定 請判斷何者最不適當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "由總指揮官統一指揮火場救災、警戒及偵查等勤務之執行",
        "B": "由副總指揮官調度商場鄰近醫院救護車輛協助救災",
        "C": "由後勤指揮官協調商場臨近之民間救難團體協助救災",
        "D": "由警戒指揮官指揮強制疏散警戒區之人車,維護火場秩序"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "某地下二層、地上十層樓高集合住宅於八樓處發生火災,轄區分隊長到達現場指揮人命救助作業時, 下列處置何者最不適當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "立即將所有電梯管制至地面層,以防止民眾誤乘電梯",
        "B": "應爭取時效,被搜救出之災民不需經緊急救護程序,應即送往醫療機構急救",
        "C": "第八及九樓應列為優先搜救目標",
        "D": "立即編組搜救小組,且以兩人以上為一組"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "某高層建築物依強化防火管理制度指導綱領,遴用核心要員,其中有關本部核心要員編組及運用,若你 為轄區消防分隊長執行防火管理查核時,請判斷下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "除自衛消防隊長1人外,滅火班、通報班及避難引導班各2名,共計7名",
        "B": "除自衛消防隊長1人外,滅火班2名、通報班、避難引導班、安全防護班及救護班各1名,共計7名",
        "C": "除自衛消防隊長1人外,滅火班、通報班、避難引導班、安全防護班及救護班各1名,共計6名",
        "D": "除自衛消防隊長1人外,滅火班及避難引導班各2名、通報班、安全防護班及救護班各1名,共計8名"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "某百貨商場設有火警自動警報設備,你為轄區消防分隊長,執行消防安全設備查驗時,請判斷下列火警 自動警報設備受信總機至中繼器間之配線情形,何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "中繼器由受信總機供應電力者,該輸入端配線認定屬控制回路,採耐熱保護",
        "B": "中繼器由其他中繼器供應電力者,該輸入端配線採一般配線",
        "C": "中繼器非由受信總機供應電力者,其電力回路輸入端配線認定屬緊急電源回路,採耐燃保護",
        "D": "中繼器非由其他中繼器供應電力者,其電力回路輸入端配線認定屬緊急電源回路,採耐燃保護"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "當你進入一工廠進行火警自動警報設備之消防安全檢查時,發現其:1垃圾收集場裝置補償式局限型火 警探測器 2熱水室裝置差動式局限型火警探測器 3廚房裝置偵煙式局限型火警探測器 4鍋爐室裝置 定溫型感熱式探測器,你會要求前述那些場所應更換適當型式的探測器?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "23",
        "B": "12",
        "C": "24",
        "D": "13"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "你為消防分隊長,若轄區某一150KV之高壓電器設備裝設一有效噴射距離為2m之水霧滅火設備,有關 此一水霧噴頭裝置之合適性判斷,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "判定此裝置為適當",
        "B": "判定此裝置為不適當",
        "C": "視水霧噴頭放射量而定",
        "D": "視水霧粒子大小而定"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "某大學圖書館依法設有全區放射式 CO 滅火設備,某天不明原因造成該設備誤動作而藥劑放射,造成內 部職員及閱覽者奪門而出,下列敘述,何者最正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "惰性氣體,無毒且無腐蝕性,毋須恐慌避難",
        "B": "平時供特定或不特定人員使用場所,依境況需求不宜安裝 CO 滅火設備",
        "C": "如藥劑放射仍無法滅火,則現場職員應立即操作消防栓水帶進入滅火",
        "D": "圖書館書庫之火災,屬深層A類火災,故其設計滅火濃度宜採「通信機械室、總機室」以外之「其他」類別 加以計算求取"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "你為消防局火調人員,進行火場證物包裝、緘封處理之作業時,依規定下列何者最不適當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "包裝封口處加貼「防偽封條」以示慎重,防止他人中途拆封掉包或破壞",
        "B": "物證封緘袋開啟時,應於其上填寫開啟記錄",
        "C": "緘封後應再照相或攝影存證",
        "D": "火災現場物證採證清單,由當事人一人於會封單上簽名"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "你為消防局火調人員,進行火場證物採驗的作業,遇油類等液狀證物時,依規定下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "水的存在會妨害易燃性液體之鑑定分析",
        "B": "可用白淨鐵罐或附有小口之密封玻璃廣口瓶儘速盛裝,必要時應將其密封,以防溢出",
        "C": "汽油彈之組件如瓶子與蕊心應一併送驗",
        "D": "如在起火點附近發現有任何多孔或吸水性的材料(如紙、地毯、纖維、書籍等)也應一併蒐集"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "你為轄區消防分隊長,執行火警自動警報設備查驗時,若操作火警受信總機之火災試驗開關及回路選擇 開關,在不要復舊的狀況下,使任意五回路(不滿五回路者,全部回路)進行火災動作表示試驗,並查 核受信機(含副機)是否正常動作,主音響及地區音響裝置之全部或接續該五回路之地區音響裝置是否 鳴動,請判斷此檢查係指下列何種測試?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "回路合成阻抗試驗",
        "B": "同時動作試驗",
        "C": "感度試驗",
        "D": "綜合動作試驗"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "你為消防局的火調人員,正在進行火場證物包裝作業,遇到有明顯火藥殘留之證物須包裝時,依規定下 列何者最適當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "紙張",
        "B": "尼龍 66 耐熱袋(聚醯胺袋)",
        "C": "含蓋玻璃瓶",
        "D": "塑膠證物袋"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "於快速道路發生槽車翻覆導致槽體傾斜變形,車內裝載約20 噸不明化學液體外洩,你擔任初期指揮官, 請問下列處置何者較不適當?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "依 H.A.Z.M.A.T程序處置",
        "B": "執行搶救措施前,應先詢問車輛駕駛等相關人員",
        "C": "化學物質災害應儘速處理",
        "D": "迅速建立管制區,以降低危害"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "你為消防局火調人員,進行火場證物採驗作業,遇電氣證物時,依規定下列何者最不正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "無法取回的大型電氣設備,不應在現場拆解",
        "B": "採集證物或剪斷電線之前,應先拍照",
        "C": "應收集現場與起火電氣設備相同之設備以供比對",
        "D": "小型電氣設備和含有通電痕的電線均需採集,採取電線時可用剪刀或鉗子將其剪斷"
      }
    }
  ],
  "year": 107,
  "category": "消防警察情境實務(包括消防法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)",
  "subject": "消防警察情境實務(包括消防法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)",
  "source_pdf": "考古題庫\\消防警察\\107年\\消防警察情境實務(包括消防法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}